「召喚」「略長」懷疑自己有情緒病既人入一入黎

第一次開post 有咩唔妥請更正

入正題先 其實我一直以嚟 都有諗過寫一啲既文章 或者有關情緒病既主題去引導社會既人關注。
我睇電視有好多既新聞 同埋post都係一啲
「唔知自己係咪有抑鬱」「我覺得想死」既問題。
關於呢度 我好想同大家分享最容易中既抑鬱。

冇錯 我都有抑鬱 想以經歷緊既身分去同大家分享。

我當時有抑鬱最明顯既特徵：
1.焦慮、不安
2.冇原因咁係咁喊
3.冇哂動力做任何野 即使係你最大既興趣
4.失眠
5.唔想見人
6.記憶力差 比以前更加成日唔記得野
7.心悸
8.不停想自殺 而且有衝動

大概就係呢啲 或者你可能會講 呀 我都中左好多 。 係嫁 人人都有潛在抑鬱既可能 再加上抑鬱可以遺傳 又多一啲機率患上。咁你需唔需要睇醫生呢？ 我想比啲建議 ： 如果你真係覺得自己有機會去到有自殺呢個地步 你係「必需」要睇精神科。 途徑係你要先睇普通科（一般家庭醫生」，醫生再會根據你既病徵考慮轉介你去睇精神科專科。

如果睇到呢度 有任何疑問 我都十分歡迎大家問問題 或者討論 回應都好 。 我盡量回答 希望唔好再見下一個自殺既人又係關於情緒病。

有好多人覺得自己有病，但佢地唔會去睇醫生，因為抑鬱症係會令人情緒差到一個點連出街都覺得唔想出，之後會搵一萬個藉口唔想睇醫生，但佢又有想有人幫到佢，所以就會上網傾/社交平台放負。
我覺得提供一啲實際既方法比佢地會比較好，例如睇醫生可以去邊到睇，啲人成日覺得政府排到hihi，私家又貴，其實好多普通診所都有抑鬱藥開比你，當然唔好搵啲睇3分鐘既醫生啦。我建議可以介紹下香港有啲咩診所係可以睇輕/中度抑鬱（會自殺另計）因為個時我有病想睇醫生係完全唔知可以點好，一來唔知普通診所有，二來係唔知點講自己有咩事 我覺得有病又想醫好既各位可以搵紙寫低再去見醫生，醫生會明白你架。
同埋我覺得懷疑自己有抑鬱症既人最好每日都紀錄低自己既心情，例如1係最差，10係最好，發生左啲咩會影響到自己都寫低，除左可以比醫生參考仲可以比自己知道個抑鬱程度去到邊。
講住咁多先。
利申：抑鬱自殺入院住過一個月精神病院

因為我見啲普通科既最多都係比安眠藥同埋鎮靜劑 真係要開始治癒就要睇專科 我都自殺過 不過冇比人送入院

我睇過2間都有開，仲要有幾隻。
不過其實係比醫生睇下再寫信轉介精神科好啲

我有甲狀腺問題，之前懷疑過會唔會係因為食藥影響情緒。上次去公立醫院覆診醫生話我個病情控制得好好，所以另外比左封精神科醫生轉介信我，我仲遲疑緊去唔去預約好…
因為聽人講係公立醫院唔好，又咩白卡又剩咁